讀物理治療心得分享 你問我答！

想同讀緊physio ge巴絲打分享下自己讀書既心得！
有咩問題我盡答

點睇FHP同ant. Pelvic tilt嘅關係

點溫/記anatomy

東華學院?

你問緊我對東華個degree點睇定咩
我係英國讀pre reg master岩岩畢業

成個post 都冇答過問題咁滯

NHS band 5 now?

點樣最快練到6舊腹gay

我有pinched nerve 搞到前臂好麻好痛
其實應該搵你地好定係chiropractor 好?

之前睇左一個月多d chiropractor 叫做醫好左
我好擔心只係暫時性 因為我間唔中隻手都會有少少麻痺

兩者無必然既關係 但唔係完全唔關事

雖然身體唔同部份係interconnected 你可以去用fascia/muscle subsystem一大堆theory出黎話佢有某程度既關係 但有幾關事就好睇個別情況啦 都係靠assessment findings去judge 我自己唔會一開始就將兩個唔同area拉埋一齊諗 我會獨立assess左先 再睇下個clinical presentation 搵唔搵兩者係有關係

我自己既clinical reasoning係會睇晒成條spine ge alignment 又唔可完全排除cervical會影響到thoracic再影響到lumbar and pelvis 如果你個end goal係處理forward head posture 咁好自然lumbar ge posture都要處理 條spine先會有個好既alignment

唔知答唔答到你想問既野

你問緊general anatomy定MSK specific functional anatomy?? 我溫兩種有唔同既方法

如果你係自己有依個問題
又有症狀既話就去搵專業人士啦
我開依個post唔係幫人睇症
恕小弟幫唔到你
其實好depends on你個別情況係點同有幾嚴重
十個人有依個問題 成因可能都好唔同
唔會全部人都係一樣
物理治療都係會有啲運動教你強化pat pat既肌肉
或者會用唔同方法去放鬆你一d reinforce依個問題既軟組織 至於係邊舊肌肉同做乜運動 我就唔仔細講
因為好因人而異 請尋求物理治療師既幫忙

依度真係不宜答依啲問題sorry
因為物理治療唔係靠講就可以做到治療
恕小弟係度就幫唔到你啦
你如果依個問題持續既話
建議你去搵物理治療師啦

今日比較忙 又有時差

未搵工呀 等緊HCPC
依家被困係英國 兩頭唔到岸😂

反思下每日飲食先

Pinched nerve係咪已經有人俾左依個確診你？
係咪清楚係頸既問題先？

其實兩者都可以 chiropractor有自己一套understanding
佢地對於啪頸有更多研究同埋更有訓練
Physio係依方向比較小心 但唔代表physio唔會啪/唔識啪

你個問題如果係頸既問題既話 我唔知chiro會唔會教你做運動 但chiro最拿手既啪骨 research evidence係for short term relief
Physio就會敎你運動 改正姿勢 想避免問題再發生
如果個chiro除左啪頸外無教你/叫你做其他野
可以去搵下physio睇下

BTW 我出依個post係想share下
讀物理治療既心得同埋方法！
唔係係度幫人睇症
先同大家講句sorry
我唔係唔想幫大家
只係如果啲問題係好general
例如：我邊度邊度痛，可以點解決？
我真係無辦法一概而論
我建議你真係去尋求專業意見

Hcpc一個月之內搞掂
未有registration都可以in 住先 佢地都知
寫好d份personal statement 增加in Ge chance
留喺NHS唔好返HA

想問知唔知英國嘅pt/ot 嘅interview 分別會睇重啲咩？

Personal spec 要 meet 到, 要熟trust value +/- Corner stone, practical 要demonstrate clinical reasoning aka 要比佢見到你用knowledge 去critical thinking, 有自信 溝通正常

個master難唔難入

General anatomy
硬係記唔入腦

香港牌有冇機會轉到英國牌?

有冇試過睇youtube片?

唔好死記一定要望住記

最近跌傷左pat＋尾椎位置
自己有部手提ultrasound機
早排自己係度掃pat pat
感覺係有好d無咁痛

但尾椎用手掂一掂仲係痛
說明書話部機唔可以用落脊椎
想問尾椎位置係咪都係唔可以落ultrasound？

想問allied health尤其ot pt係外國關係點
會唔會好似香港咁好似世仇咁

本身中學無讀理科，大學讀文科，想master讀pt係咪有難度？（係報名同埋完成課程兩方面）

No 成日一齊co treat

即刻去揾下先

果然香港係閪人集中地

其實健身野物理治療師未必識
雖然你都叫做無答錯

Lateral hip 成日pop pop 聲
估計係femur 成日撞到條it band
蹲完第二日會痛
有無咩方法可以relief pain?

答單睇埋啦睇物理治療好貴

其實學科黎計neuroscience 同biomechanics 係咪比較難讀，同埋想了解general 同functional anatomy 有無咩唔同讀書心法😂😂

有冇咩reference book 推介?

如果你undergrad background唔係relevant就難
Relevant ge話就唔算話好難 係睇人地鐘唔鐘意你姐

有機會 詳細上番英國HCPC website睇

No lah they work as a team
無香港果啲文化

睇醫生搵專業人士啦

我都會睇YouTube visual啲容易入腦
但真係唔好死背

有一定難度 我有另一個post係講讀唔讀物理治療好
你可以去睇睇 但我都係果句 文科背景唔一定唔會收或者讀唔黎 但你要真係好鐘意依科 好清楚物理治療入咩一回事 先會有機會入到 你先會讀得好

如果我問你一句 你知唔知咩係物理治療？
同埋點解想做物理治療師？
你答到一個好完整又說服到人既答案
可能你都有機會既 但都睇你undergrad gpa

你想問邊方要 我個reference book folder有成幾十本書

Neuroscience係比較tricky 因為係一啲你見唔到既野
所以你用多啲visual ge野去學會好啲
你anatomy上左brain dissection未
上完會更加深化到

Biomechanics係一個永無止境既學科
因為佢地可以去到好仔細
但如果只係學一啲clinically relevant ge biomechanics
其實我自己覺得唔係太難
因為都係一堆established ge數字同theory
但要識得分邊一啲部份既biomechanics係需要知
有邊部份係需要消化去inform clinical reasoning

至於anatomy 首先有個前提 我唔係講緊點樣係考試拎高分 我係講緊點樣溫會幫到你日後placement/practice 因為兩樣係好唔同既野 如果你係應付考試就真係睇明左再死背 general anatomy and physiology要一齊溫 主要係conceptual 同systemic

但你係為日後咁去溫的話 functional anatomy你最好要有個flow去溫 我會同啲condition痴住一齊溫 因為你個clinical reasoning都要睇症時都係咁去諗

香港背死書係可以拎到靚grade
但背到書100分唔代表你可以融會貫通
所以我揀左去英國讀

我以前係貼晒啲label上副骨上面 再幻想每個movement d muscle 點樣contract + relax 久而久之就會好熟 同埋placement analysis 完gait cycle 對LL muscle 都好熟悉

點樣強化ankle肌肉令到打籃球都難拋柴／拋左都冇咩傷？

天生肋骨外翻有無得搞

Reference book 同 anatomy apps你有帶推介？

你想要邊方面既reference book？

有冇combined with anatomy & physiotherapy？ 如果冇嘅話，想要anatomy 嘅reference bookthank you

master 要唔要做capstone project? 有無topic 推介？

英國係要做individual research
你睇番你學校d prof/supervisor做開咩area la

Clinically oriented anatomy

其實記唔記得晒600幾舊muscle

唔會記得晒 其實讀healthcare/medical-related都係一樣
你讀書果陣可能記過好多野
但真係做野/研究得深入啲/你有特別既專科之後
唔係你做開果方面你一定會無以前咁熟

想知依家英國physio bachelor 係咪如常有face to face practical 同埋placement有無影響到

本身澳洲讀左一年但係依家無得入返澳洲 大學要我defer 而且唔知幾時澳洲先開關 所以諗緊好唔好2021 9月去英國讀？ 唔想去到英國又要defer

盆骨前傾點搞?
同隻腳Over pronation 有冇關係?

去睇物理治療師！

我之前間u就仲有限度既practical
Teaching all online until March 2021
Placement一路都繼續緊
但2021年個發展係點無人預知到
真係無方法番澳洲？
如果我係你 我會take個gap year
讀啲對將來有用既certificate/course
唔好浪費時間
但你要知 就算你黎英國再重讀
一日pandemic未完
你出placement都可以係要睇covid case
依個唔係邊個國家既問題
係個risk既問題 澳洲封得關係佢地負責任
你睇英國依家咁既情況就知封關係有幾重要

你留 我搵你

唔該巴打

主要應該係問你個人野 唔洗太擔心
你溫熟啲nhs core value 6Cs with personal example
佢問你問題 你最好refer番啲quality 話俾佢聽你有個awareness

英國既Undergrad interview我真係無經驗 sor巴打

姐係未有interview?? 你係dse完報英國undergrad定係已經有個degree

Oh 咁你認真準備下

點睇偷咗針灸嚟用然後施施然當無嘢？

lm

你意思係偷左中醫既針灸？
-
我覺得香港既situation係幾特別
因為係中西醫都流行既地方
但唔知巴打你知唔知物理治療既針灸都有分派別
針只係一個工具 有啲物理治療師既針灸係同中醫理論係完全無關係 都係運用西方解剖學去針
但望番全世界咁大 係得亞洲地方先用咁多針灸
-
我自己就覺得唔存在偷依樣野

讀HD sport management 有冇機會跨學科讀到PT？如果有gpa要幾多先得

機會細 爆4可能仲有小小機會

巴打有d關於pt undergraduate 海外升學既問題想請教你

聽聞 clinical practicum 外國人難pass.
到底係唔係？
之前有個sir話易入難出

No free lunch

想問下placement同attachment本質上有冇咩分別黎緊會去clinic做attachment，想知有冇咩要留意/準備

Attachment只係observation為主 問下問題
Placement要落手落腳自己做症

以下講緊英國
普遍international student 都會覺得placement難
第一係本身placement expect學生既獨立自主程度已經好高要求 二黎係個環境好陌生 三黎係溝通 包括同自己educator同病人都係唔容易

食屎啦你

😂😂😂抵你周身骨痛啦👍👍👍👍

ching嗰陣attachment有冇準備啲咩？有冇實質嘅經驗分享下想好好珍惜attachment嘅機會

我無真係試過attachment wor係英國依邊
但都係觀察多d 問下問題就得
你係咪讀poly?

Nope

點樣做systematic review有無好題目介紹 英國物理治療year 2

拉筋，你個個應該係dancer’s hip ?

巴打可唔可以講多啲
睇緊物理治療 佢都係叫我拉番多啲筋

你跟果個supervisor做開咩field先？
你自己鐘意邊個field先 MSK Neuro 定respiratory

我以家個dissertation 係systematic review 所以我個supervisor 都係勁係SR，但係問題係其實我睇英文好慢，係我朋友話SR 有得左抄抄右抄抄我先揀呢一種做

正常啦因為我都係讀物理治療🤣🤣
你條tendon snap over the bone 所以有聲
你係咪長短腳？如果你係長短腳嘅話你長個隻腳應該會更加容易有呢樣嘢。可以加返個鞋墊

我中意respiratory 多少少其實其實我對呢一課整體係冇乜興趣，讀到好辛苦

想問你得唔得閒幫我惡補下點做dissertation，我可以比錢麻煩你了，都係想求平安渡過以一科research method

你留telegram

點判決長短腳？唔清楚有冇但盤骨應該多少都出左問題 長期不良姿勢所致
另外想問打衝擊波其實係治標定治本？我呢種情況打嚟係咪無用？